

   
 Milý Robko, 
 Keďže som hlúpy, stále ťa mám rád. Mám osem rokov a chodím do materskej školy na Národnej triede v Košiciach. Mám rád zvieratká a mamičku. Toto som napočítal za uplynulých sedem dní: 
 15 000 000 € zaplatíme firme Interblue group, za to, že sme kradli. 
 Na pozemkoch v Starej Lesnej a Tatranskej Lomnici sme stratili možno až 16 600 000 €, pretože sme kradli. 
 Keby ministerstvá výstavby a životného prostredia nakúpili web stránky tak, ako zdravotníctvo, ušetrili by sme 116 000 €. Neušetrili sme, pretože sme kradli. 
 Prijatím zákona o strategických podnikoch s najväčšou pravdepodobnosťou zaplatíme pokutu za Novácke chemické závody - 19 600 000 €, plus ešte bohvie aké dlhy. Pretože chceme kradnúť aj v budúcnosti. 
 Spoločnosti SkyToll sme dovolili v budúcnosti zarobiť na mýtnom o 600 000 € viac, ako im pôvodne stačilo, pretože sme hlúpi, alebo kradnú pre nás. 
 Od francúzskej firmy sme nakúpili neregistrované vakcíny proti chrípke za 380 000 €, hoci keby sme ich nakúpili od maďarskej firmy, od ktorej kupovala maďarská vláda, ušetrili by sme 180 000 €. 
 Ministerstvo pôdohospodárstva chce rozdávať odmeny prednostom krajských pozemkových a krajských lesných úradov a riaditeľom obvodných pozemkových úradov za „kvalitné plnenie služobných úloh." Bude to najmenej 20 000 €, a to som ubral! Pretože kradneme. 
 Dotácia pre STV a SRo 4 000 000 € a to nerátam 10 miliónov, ktoré dostali v lete. Vari kradnú aj oni? 
 To je spolu, ak sa nemýlim, 56 miliónov €. Ale bolo by aj viac, keby sa mi chcelo prezerať úplne všetko. Za sedem dní to nie je málo, nemusíš sa hanbiť. Neviem, koľko je to v slovenských korunách, lebo nemám toľko miestnu kalkulačku. Ale myslím si, že to nebude viac ako 16 € na dospelého človeka. To neni veľa za týždeň, to musí uznať každý. 
 Milý Robko! Prosím ťa, pošli každému dospelému človeku na Slovensku faktúru na 16 €, aby ti to zaplatili. Keď boli dosť sprostí na to, aby ťa volili, budú dosť sprostí aj na toto, neboj sa. Prosím ťa, nenechávaj splácanie týchto rozkrádačiek na nás, lebo my sme ešte maličký. Maličkí? 
 Ale aby to nevyznelo, že sa hnevám, chcem ťa aj pochváliť. Podarilo sa ti zarobiť krásnych  6 639 € od vydavateľstva Petit Press, lebo si na redaktorov Plus 7 dní povedal, že sú špinaví hajzli a súd následne rozhodol, že denník Sme je vulgárny, lebo ťa citoval... Počkaj, tomu nerozumiem. Asi som ešte hlúpučký. 
 Ps: A to som im nepovedal, že chcete vybudovať nový komplex pre STV a SRo za 150 miliónov € a potom rozpredať pozemky pod STV! Ani som nepovedal, že dávate 130 miliónov € na oddlžovanie nemocníc, pretože by ocka s mamičkou porazilo, keby pochopili, čo je to bezplatné zdravotníctvo vzor SMER 2009. Hahaha! 
 Tvoj Berky Jariabok 
   
   

